有無人每次搭飛機都驚出事

特別廉航

利申
每次成功係hk landing 係全個trip最撚滿足
死唔去

我會 一搖少少就出曬手汗
基本上全程都訓唔著
講出黎又驚比人笑
次次眼見身邊d人都完全無野

傻撚概念=廉航唔安全
大部分廉航無論機師經驗同機齡都冇得輸
宜家你搭飛機遇到恐襲死嘅機會應該高好多

一出事就死撚硬
機會率幾低 都會驚

有次landing太大霧過高 臨到地即刻抽頭升返上幾千尺 再排隊landing 嚇撚死

都係個句
要死嘅坐係屋企都會死

又要怕死又要搭廉航
你死左都唔抵可憐

飛完全程 泊停機坪果陣 應該係飛機前轆撞到嘢
我成個撞落前面椅背到
大吉利是

搭飛機出事機率仲低過搭車

我會

同埋呢個世界最安全嘅交通工具係飛機
你不如擔心搭車去機場果程死左未先

一出事真係死撚梗
炒車都唔一定死 雖然出事機率高啲

關咩事。。。廉航 國泰啲飛機咪又係個兩間
廉航Airbus
國泰Boeing

基本上飛機都有Auto Pilot，都已經好安全啦⋯⋯
癡線佬先會覺得廉航特別唔安全

如果你部機係大陸製個部咩C17就真係危險啦

我唔驚飛機出事,反而每次見到郵輪,腦入面會不停loop My Heart Will Go On

唔識唔好亂吹喎
你當國泰新入嘅A350係咩

咪個兩間，唔識都知世界上得兩間岀得最多飛機

Airbus唔一定係廉航
你睇下Airbus A380

我見A320多數比廉航買 小弟知識淺薄

咁低機率你都中嘅
嗰日你坐喺屋企都避唔到

係死先上新聞姐，同d岀名航空公司
你估有咩輕微意外都上新聞咩

唔關事 廉航只係收購舊機冇分airbus定乜
Hong Kong 快線都有boeing
不過都安全性同正統無誤

唔驚

當我坐上機哥刻就知道就算發生意外
驚都冇用
條命一早係人地手上 你冇野可以做到黎救命

不如安靜地等時間黎

廉航其實唔同在遲到，冇野食，行李收錢，單車又收

近排撘返國泰，唔想驚行李超重同遲到

係人都知飛機係最安全既交通工具
驚既係萬一出事真係冚家收皮啊嘛
你永遠唔知下一架出事會唔會係你
你話撞車個d都未必死人啊。。

幾耐之前

希望一切順利 十日後起飛

A320family 係narrow body 單走廊
係俾short haul用
而廉航通常market 都係short haul
而且因爲慳維護飛機費用同員工陪訓
廉航會用死同一間公司嘅同一系列機型
咁嘅就可以全部人都學死一樣野唔洗變慳到錢
呢個就係廉航賺錢方法之一

而點解我頭先話廉航會安全啲
首先係機齡
因為傳統Full service airlines 嘅機都係以前買落
你地上網google下都知機齡都幾老
舊機維護費用貴
所以廉航會直接買新機
計翻maintenance其實幾好圍皮
你諗下 新野點都好過舊/二手貨掛

第二係機師
通常FSA都會有陪訓新機師計劃
陪訓完實習緊係會喺自己公司做
而LCC就陪訓嘅錢都慳翻
直接請有經驗機師
詳細唔講都明啦

戴翻帽先
小弟都識唔多
但係有啲研究
有錯請直接指明
怕誤人子弟
有冇機膠share

Safe flight

Btw 每次飛都無人同我講呢句

會唔會有巴打寫低啲 ID、password 擺喺屋企，平時唔會睇到，
但如果有人要搵實會搵到，just in case

Thx 下次你飛話我知，我講

我試過少少氣流就驚到panic attack係咁震同流汗

不過其實有個研究報導講撞車/交通意外死既比率係高過飛機失事好多倍

點解要咁做呢？ 又冇幾百萬身家

見到上機未起飛就直接訓個堆人就係我

'digital heritage', 'digital legacy'

我直頭試過一次係飛機道發夢墜機
然後係咁聽到BRACE FOR IMPACT！同埋架機係咁搖
之後嚇到成個札醒 一醒個下未反應得切 然後feel到架機好定先知係發夢 我仲嚇親隔離條友

坐廉航先安全 架機咁細隻 易控制過大機

飛機出故障都唔一定死

死神來了

我訓到嗅到有野食我就醒咗

國泰A350 1000

咁啱嘅我今日先知 今日先打完去國泰留位比我放行李
我以前真係聽朋友講國泰清一色波音

就算明知飛機餐好撚難食
知佢派緊餐就好期待

大把330啦

我係飛太耐，又夜機真係肚仔餓

一樣，每次都預左自己坐飛機會死咁
一land 果下即刻覺得執番條命仔

怕死嘅應該唔好坐飛機出國
廉航頂多係服務上比唔上傳統航空
(無免費餐飲/通常用細機坐落無咁舒適/有咩事航班調動唔似其他大公司可以調到第二部飛機黎頂住先)
安全標準同傳統航空一樣

唔關廉唔廉航事
睇得多空中浩劫每次坐飛機都好淆

無錯
我坐過一次cx business class都係無撚用，一樣淆底野都食唔落
完全唔明d 人點樣可以坐車咁訓教訓到落機

吓！我睇完Sully， 反而遲啲想去澳洲學渣飛機

sink rate
whoop whoop pull up

你講我 咪一上機，聽歌就訓

最近坐咗六次馬航 一樣無穿無爛

Cx d機頭已經好好多
有次係悉尼飛返香港 take off 同landing都好舒服 好似架機冇郁緊咁
有次坐泰航屌你架機轉個彎都好似急跌200尺咁

如果 係唔好彩 飛入雷電雲 個時都有機會出事

我睇完aci 都會鍾意玩sim flight
但真係一上飛機就完全另一回事 極度緊張

我之前走咗去玩ATC，好鬼好玩

緊張同時都好興奮？

其實好撚安全

以前未坐過jump seat以為公司班機頭係入面hea搞auto pilot, 其實真係好pro...check 好撚多野 safety 睇得好緊

利申：淨係jump 過cx 同 ka, 唔知其他airline 既機頭係咪hea d

過幾日上郵輪
啋過你把口

當你個腦畫面全部都係空中浩劫d情節就唔會興奮 只係淆淆淆同淆

安唔安全其實都係睇: 維修/ 機師經驗/ child登口中嘅飛雞安全意識
同埋好緊要: 運

話唔係咁講
大陸嘅假零件做得好真
依加好多航空公司為左節省成本都買左大陸假零件
我覺得遲早爆一鑊甘嘅 空中解體/爆炸 之類
就係因為用大陸貨

之前成日搭ba去英國 每次都好撚驚

都係嗰句
唔死嘅企喺馬路中心都唔會有車車死你

快啲企啦傻閪

依家有雷達
仲邊會撞冰山咁on9

航空業大至A380 細至Cessna 152 全部零件都要有cert
general aviation都話大家搭下膊頭偷少少少少雞 但都會比人抽查 航空公司絕對冇可能用假零件全部野都有哂log要工程司簽 金屬疲勞解體仲大過用假零件

由細坐到大一次都無驚過

大眾對EDTO ETOPS既認識唔夠 聽到啲fd話如果飛機壞左一邊引擎咁咪死撚埂？ 佢地只會覺得飛機飛緊，有咩突發事件就一定會死

樓主個意思可能係撞車未必一定死 但飛機就唔同 一炒 救援一定耐 死既機率大好多

有冇人了解飛機的運作之後仍然會驚

好想出事 但係次次都會全程安全帶

壞晒液壓都未必死

其實坐飛機好難死

見到呢個post就想再重溫返外國嗰啲航空事故

直接死好過你普通意外斷手斷腳癱埋植物人

次次都好想起飛機睇空中浩劫,試過起飛機睇比FD屌
起飛前要睇逃生門位,準備飛時睇下flap展開左未.etc

無驚，不過次次都預左有機會無命 無論貴定廉航，出事都好大機會無命，做好思想上既準備就可以更加安心休息

我行路都驚

有冇可能呀 完全睇唔到野既情況都仲有Instrument landing

本身都唔驚，追完幾季國家地理頻道果套空難紀錄片就幾驚
因為見到好多空難原因都係人為錯誤，
例如部機失速個副機師仲拉向上咁

我係樓下等巴士仲驚搭飛機出事

成日有個迷思坐飛機好危險，其實飛機係最安全既交通工具，人地機師唔係話求其train一兩年就可以玩飛機，唔熟d制連副手都唔比佢做呀。

總結：100％死亡率＝/＝唔安全

驚黎有咩用 要死就死架啦
何況廉航同普通航班其實安全度唔會有咩分別

機師質素好緊要，所以大陸啲航空公司永不錄用

之前深圳機場出事果單就係，因為有人冇料但靠關係做到機長
國航果啲笑料仲成日上報紙

我嗰次真係到跑道但係仲係好高下
直接喺跑道上空飛返上去
SFO臨到地先見到陸地 長期大霧天氣

有次試過咁樣重複左兩次，第三次先land到
你係班機度可能嚇到瀨尿

岩啊
自從細個陰影之後就勁驚有氣流

係有雷達呀,但係上次協和號係點沉架?

我係大學讀工程,中間有段時間想入因航grad e program而讀好多飛機有關的野,其中一門係human factors,即係人為因素會點影響到整個系統的安全

加埋細個住係一個望到成個啟德停機坪的地方,98定99年Celine Dion係啟德開演唱會,我係加個望遠鏡就唔使買飛入場睇,同時間我個小學雞時代都有學電子琴,所以先搞到我今日會一見到郵輪就會反射動作地將鐵達尼號聯想埋一齊

每次都會幻想定跳機果陣要點做

每次搭緊嗰班機成功降落

成日都會覺得全機乘客會一齊拍手歡呼

你唔搭支那堆南方東方同國際航空點會死

大機先安全
降落果陣一下禁屌個風
細機成日搖到仆街

撞車死唔去但癱左仲慘過死

一定係睇完死神來了先會咁

真係好多智障係咁講飛機出事100%死所以驚
咪同你講左死亡率嚟計車禍大過飛機失事囉

以我理解 廉航甚少收購舊飛機 因為舊飛機維修成本更多 而且機隊通常單一化 以減少維修成本支出 而非有舊機就收

飛機係地面出事機會仲多過係空中

飛機失事差唔多100%死亡率
死亡率定失事率啊

要死你避唔到。

你估上次協和號咩

廣體基本係波/空世界。貨機仲有堆麥道。南航之前仲有MD-90 不過唔知劏左未。

因為A320易操作同埋定位百零客。對手係737

其實救生衣點拎出來？

麥道係咪比波音收購咗？ 想過以前嘅DC11 個堆

遇過次氣流，拋咗四五嘢，個種離心力好似坐過山車咁

成日睇空中浩劫，果幾下有少少驚

話時話個個空中騙子
假機師咪比人拉咗既？
而家點？

係，所以麥道堆機仲飛緊因為波音升級左航電。

對於啲你無計可施，無能為力嘅環境，你擔心都係多餘。

我就反而驚綠燈過馬路有條痴線佬衝紅燈車死我喇。

有次去完台灣返黎香港
準備降落果時唔知做乜架飛機係空中係咁迴轉
轉既同時又係咁chok黎chok去
仲見到個緊急逃生出口個燈著左 閃下閃下
差啲以為要跳機

有次荷蘭飛波蘭，三個幾鐘由頭chok到尾，一land全機拍掌歡呼

之前搭廉航去土耳其 成功landing d外國人會拍手慶祝

CX 機頭揸機係定d
就算UO都唔差
反而SQ班坡佬揸到勁chok 又hard landing一嘢轟落去

有冇人撘過俄佬航空？成日聽人講個個都空軍岀黎係咪揸得特別勁

雖然知係最安全 但真係驚撚到仆街 所以好少去旅行

細個睇完死神來了就好驚

香港得兩間飛機維公司
講左咩自己諗下

遲唔遲到唔係間airline話事 行外人成日以為係間airline搞到飛機遲

唔驚出事但每次上飛機都會諗定遺言身後事

好似係收購飛機但機齡唔超過X年
好似係 聽新聞講

你意思係機場放廉航優先權最後所以遲？

但廉航好多時，起飛時間機都未到喎

我會 因為有次搭中華有d唔好經歷 搞到有少少ptsd
每次搭飛機前一日必會訓唔著因爲緊張
就快搭就心跳得快 起機個下會好驚
如果機身郁 有氣流會驚到仆街 塊面會開始紅
試過食藥唔work
但我每年都照飛2-3次

聽音樂會唔會好啲？

睇下飛幾耐 3-4個鐘唔會 8-9個鐘就會驚

機票廉唔=請垃垃圾圾 飛幾個鐘既人

廉航啲機師人工同國泰邊個高人工啲

唔會 可以離開呢個鬼地方已經好開心
驚有細路多啲

唔會
死咪死

point 1
機齡同安全性有必然關係？
你知唔知飛機係要keep 住保養
廉航因為飛機數目有限
turnaround time 平均比傳統航空公司短
機程與機程之間check 機時間會短啲
好易睇漏嘢
加埋飛機使用率高，短時間內做極多cycles
機身不斷加壓減壓，機身金屬會老得快啲
唔似長途機，十幾個鐘先一次壓力cycle

point 2
If you pay peanuts, you get monkeys
你查下LCC 同legacy airlines 人工差幾多先
從來只有experienced 嘅LCC pilots join legacy
好少有會行回頭路

summary
雖然比較上係咁講
不過今時今日航空嘅safety margin 都幾高
regulations可以確保LCC 嘅安全都達標
所以唔洗咁驚

驚條春，係咁易出事啲機師都唔會揸啦

好多飛機失事係比經驗累死

降落成功嗰下有冇全機人拍手掌？

岩
d人成日話車出事高過飛機
但一旦出事 死亡率黎講 飛機出過車

每次去旅行搭飛機之前幾日就會開始緊張
去緊機場果程直情好似踏上刑場咁
係飛機上面永世都訓唔到
試過搭長途機之前事先搵醫生開少少鎮靜劑上機食
結果成程機都入左聖人mode 咁
好鍾意去旅行但好憎搭飛機
有冇巴打一樣

你知道係計緊死亡率，唔係意外率咖嘛？

死亡率係死亡率

意外率係意外率

你驚，係因為你搭得唔夠多
你試下第一二次玩架過山車同第30次玩

啱啱先飛完

係電腦世界 冇野係冇bug

話你知
係廉航
宜家uo高薪挖角
唔好以為機票平 就機師人工平

每次訓覺都驚出死 好驚醒唔返
案例太多

其實都幾好阿，乜都唔使諗就咁去咗，冇心理負擔

我知機師人工一定唔平
但我唔明廉航班友成日搶平機票，回到本咩？

死都唔緊要

但我唔想係半空睇住1邊引擎著哂火咁等死

簽機果個都未驚你驚咩

每次搭飛機都幾乎由頭瞓到落機

上次SQ去英國, 搭SQ 322, 坐A380, 睇地圖飛去到黑海一帶離心力超強, 好似住過山車
我心諗唔L係掛仲有成6個幾鐘, 好在過完之後無乜事, 回程都好定

但全機人都訓到死豬咁, 得我超驚 :(

我諗炒車死既機率都仲係高過搭飛機

屌你老味，係候機室見到呢個post

其實係對嗰種未知情況既恐懼
每次搭飛機前幾日已經無哂胃口
正常係對個旅行期待 但我係諗 屌 又要搭飛機

不過最近幾次飛前上Flightradar睇下
見到同一時間個天其實有好多架機飛緊
知道搭飛機其實好似搭巴士咁普遍
就無咁焦慮 可以試下

放心，驚唔驚保險都包埋你死架啦

雖然明知飛機出事機率低 但次次睇完啲空難新聞都真係幾驚下一個會係自己

又唔洗準備每一個人既餐飲、少左一大截service既cost
同埋你估真係張張廉航機票都係平到幾十蚊咩

我反而係唔識驚 長期之後先發覺原來好危險
危險意識咁差可能會易死啲

U going for die Ching

更多飛機意外因爲經驗冇事

我又真係想知有幾高

利申 行內人

第一次坐飛機就打風落雨，坐細機去到台灣果邊因爲大風降落唔到，落果陣太大風要飛翻高啲搵啱個位落 前後升落咗幾次，頂唔順個離心力差啲嘔

唔係應該火車最安全咩

搭飛機一定要睇高凶浩劫

唔係淨係睇香港。。

第一名：汽車。事故率最高的交通工具，全球每天接近8人死於車禍。隨着私家車數量的飈升，車禍率還會上升。

第二名：江河輪渡。由於管理上的疏漏，一直是個重磅殺手，其特點是單次死亡人數多，事故多發於貧困國家。

第三名：火車。火車的脫軌事故相當慘烈，723溫州動車事故實在觸目驚心。世界上火車事故率最高的國家是印度，嚴重超載是發生事故的根本原因。

第四名：輪船。天氣原因和觸碰暗礁是航海事故的主要原因，從總體上來說，航海事故並不多見。

第五名：飛機。理論上來說，飛機是比較安全的交通工具。但是一旦發生空難，逃生就比較困難了。失聯客機事件就是一個很好的例子。

第六名：自行車。16世紀法國人發明了自行車，它是名副其實的主要交通工具。由於速度慢，所以不易發生事故。

第七名：馬車。自行車以前的幾千年，馬車一直是人類最重要的交通工具。馬兒良好的脾氣在工作崗位上盡心盡責，很少發生事故。

好多火車都係用緊舊式系統冇upgrade，要人手控制同睇燈，所以成日撞車

渣架

我希望出事，咁多人陪死好開心

次次都睇住搭 隔離位望到通常會呆一呆

搭船/郵輪就睇Titanic

但佢唔平，點解啲人唔答返國泰？

廉航啲機每次降落到都要還神。
安全

成日覺得雞翼會金屬疲勞之後斷

機翼

上個月飛 係香港起飛後十五分鐘一直有氣流
唔係普通個隻 成架機都郁郁下
有一下成架飛機上下搖左一大下
成架飛機d人都叫 個刻真係以為就咁㗎啦
然後我雙手合十 好彩平安無事

大家有冇見過女機司，我從來都無見過

飛機係最安全既交通工具
但係出事既話生存機率係最低
我聽人係咁講

生死有命
有乜好驚

女人處理唔到緊急問題

屌 我有次landing 明明到地又突然拉番起 我以為要炒機 嚇撚到我仆街
點知係跑道有野

睇多幾次air crash investigation就唔驚

其實你諗下 架飛機貴定你條命貴 你就知間公司唔會俾你出事

生死有命 富貴尤天

每次都好驚有d 撚屌擺左個尿袋去寄倉會出事

唔驚飛機失事。反而驚附近係支那乘客

聽人講飛機維修人工好西
但人工西又唔影響安全真係勁

我以前第一次去旅行諗住買個降落傘
之後俾fd笑我 但其實依加搭親飛機都想買

細個第一次搭飛機我喺架飛機度問老豆會唔會出事 佢即刻話啋過你咩 炒100次車都未有一次空難啦 我記到而家 有時氣流太勁我就會諗返起 諗真啲又真係嘅 有幾可會有空難

每次氣流勁到有離心過山車咁就會好撚驚
安全帶綁到最緊 然後係咁深呼吸

勁驚，唔敢坐華航，以前勁多解體事件

其實我每次坐飛機都係諗住求死
死左一了百了唔洗捱 死唔去就開開心心玩幾日

做乜鳩
電子琴又咩事

明明炒車機率高好多，身邊都有親朋好友因為咁而離世，但我搭車都係冇咩感覺，搭飛機就算十幾粒鐘都驚到訓唔著

睇得太多air crash investigation

我老母
我外父

我唔駛勁到似過山車
本身安全帶我係唔會除 另外架機小小震我已經淆到仆街

我都覺得係
細個第一次搭飛機未有呢套野 果陣果重緊張就好似玩機動遊戲果隻
而家飛真係諗到既都係果d case 完全另一回事

我上機即刻開戲睇/聽歌 盡快令自己訓著/focus 落套戲度
只要架機唔震我就勉強頂住 一震我就大力揸住扶手出晒汗
有時機頭開咪講前面有氣流跟住著seat belt 燈 就算最後震都唔震但我隻手都係濕晒

驚自己死係架機到 多過驚架飛機出事

次次就land前個十分鐘 隻耳痛到就快聽唔到野

國泰同港龍都大把女機頭 captain都有

只可以講 做呢行嘅 都覺得設計飛機嘅人真係好西利
當你一喺機底望上去一架溶溶爛爛嘅鐵都飛得起就覺得好野
做呢行個個都話唔敢坐自己做果隻飛機當然係講笑啦 不過我自己坐起飛果下都會有啲驚 飛左上去又冇乜野

不過樓上有巴打誤會左 廉航同傳統公司嘅安全標準係絕對唔同嘅
例子: Airbus有份equipment list會叫你最多6年內就要換某某舊零件 因為會損耗
傳統公司如果自己set個standard高 咪可能4年就換左佢 廉航就當然用盡到夠期先換
兩種都合乎安全標準 但絕對係有分別

3間

同grade黎講 2架737嘅價錢可以買到3架320 可以自己google下 咁就明白點解廉航普遍揀320
不過行內人話你知 一分錢一分貨

樓主同我諗法一撚模一樣